\documentclass[11pt, oneside]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\geometry{letterpaper}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titlesec}
\titleformat*{\section}{\Large\bfseries\centering}
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime}
\pagestyle{fancy}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\newcommand{\arco}[2]{\{#1 , #2\}}
\lhead{Pablo C. Alcalde }
\rhead{\formatdate{06}{01}{2021}}
\cfoot{\thepage}
\begin{document}
\begin{enumerate}
  \item $ L_1 = \{ a^n b^n c^m |\; n < 0,\; m \leq n \} $ \\ \\
    Suponemos una constante de bombeo $p$ y tomamos la cadena $s=a^p b^p c^p \in L_1$
    cuya longitud es $|s| = 3p \geq p$. \\
    Aplicando el lema del bombeo para L.I. existe una partici\'on 
    $s=uvxyz$ con $|vxy|\leq p$ y $|vy|\geq 1$ tal que $\forall i \geq 0 \quad uv^i xy^i z \in L_1$
    consideraremos los siquientes casos:
    \begin{enumerate}
              \item $vxy$ est\'a contenido en las $a$'s iniciales \\
                $vy$ contiene al menos una $a$, por lo tanto $uv^ixy^i z$ 
                no es de la forma $a^nb^n$ sucedido por $a$'s para todo $i>1$.
              \item $vxy$ est\'a contenido en las $b$'s \\
                $vy$ contiene al menos una $b$, por lo tanto $uv^ixy^iz$ 
                no es de la forma $a^nb^n$ sucedido por $a$'s para todo $i>1$.
              \item $vxy$ est\'a contenido en las $a$'s finales \\
                $vy$ contiene al menos una a, por lo tanto $uv^ixy^iz$ tiene m\'as $a$'s finales que
                las que la condici\'on $m\leq n$ le permite para todo $i>1$.
        \item $vxy$ consiste en una combinaci\'on de $a$'s y $b$'s
          \begin{enumerate}
              \item $vxy$ es de la forma $a^jb^k$ con $j,k>0$\\
                $vy$ contiene al menos una $a$ o $b$ por lo que  $uv^ixy^iz$ incumple $m \leq n$ para $i=0$
              \item $vxy$ es de la forma  $b^ja^k$ con $j,k>0$ 
                \begin{enumerate}
                    \item $vy$ contiene al menos una $b$ \\
                       $uv^ixy^iz$ no es de la forma $a^nb^n$ sucedido por $a$'s para todo $i>1$ 
                     \item $vy$ contiene al menos una $a$ \\
                       $uv^ixy^iz$ incumple $m \leq n$ para todo $i>1$
                \end{enumerate}
          \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    En todos encontramos, por medio del lema del bombeo una contradicci\'on,
    por lo tanto concluimos que el lenguaje no es incontextual.
  \item $L_2 = \{a^ib^ja^k | \; i > j> k \} $\\ \\
    Suponemos una constante de bombeo $p$ y tomamos la cadena $s=a^pb^{p-1}c^{p-2} \in L_2$
    para $p>2$,en otro caso se puede comprobar por inspeccion en la cadena $a^3b^2a$.
    Aplicando el lema del bombeo para L.I. existe una partici\'on 
    $s=uvxyz$ con $|vxy|\leq p$ y $|vy|\geq 1$ tal que $\forall l \geq 0 \quad uv^l xy^l z \in L_2$
    consideraremos los siquientes casos:
    \begin{enumerate}
        \item $vxy$ est\'a contenido en las $a$'s iniciales\\
          $uv^lxy^lz$ incumple $i>j$ para $l=0$.
        \item $vxy$ est\'a compuesto s\'olo por $b$'s\\
          $uv^lxy^l z$ incumple $i>j$ para todo $l>1$.
        \item $vxy$ est\'a contenido en las $a$'s finales\\
          $uv^lxy^l z$  incumple $j>k$ para todo $l>1$.
        \item $vxy$ contiene $a$'s y $b$'s
          \begin{enumerate}
              \item $vxy$ es de la forma $a^nb^m$ con $n,m>0$\\
                \begin{enumerate}
                    \item $vy$ contiene al menos una $a$ \\
                      $uv^lxy^l z$ incumple $i>j$ para $i=0$.
                    \item $vy$ contiene al menos una $b$ \\
                      $uv^lxy^l z$ incumple $j>k$ para $i=0$.
                \end{enumerate}
              \item $vxy$ es de la forma $b^na^m$ con $n,m>0$\\
                \begin{enumerate}
                    \item $vy$ contiene al menos una $b$ \\
                      $uv^lxy^l z$ incumple $i>j$ para todo $l>1$.
                    \item $vy$ contiene al menos una $a$ \\
                      $uv^lxy^l z$ incumple $j>k$ para todo $l>1$. 
                \end{enumerate}
          \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    En todos encontramos, por medio del lema del bombeo una contradicc\'ion, por lo tanto concluimos
    que el lenguaje no es incontextual.
\end{enumerate}
\end{document}

